msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: derornos@gmail.com, https://open.kakao.com/me/derornos\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: 푸른이\n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: \n"

msgid "If an enemy is drawn from the exploration deck, it is resolved as normal. If it is discarded, place it in the encounter discard pile as you would normally. This is considered an \"unsuccessful\" exploration."
msgstr "탐사 덱에서 적을 뽑았다면, 그 적을 일반적인 경우와 마찬가지로 해결합니다. 탐사 덱에서 적이 버려진다면, 그 적을 일반적인 경우와 마찬가지로 버린 조우 카드 더미에 놓습니다. 탐사 덱에서 적을 뽑은 경우 역시, 음모를 뽑았을 때처럼 “실패한” 탐사로 간주합니다."

msgid "In some scenarios, there are additional changes to the explore rules. These changes are noted on the setup card for each scenario."
msgstr "몇몇 시나리오에서는 탐사 규칙이 다소 바뀌기도 합니다. 이러한 경우, 각 시나리오의 준비 카드에 명시되어 있습니다."

msgid "Why Did It Have to Be Snakes?"
msgstr "왜 하필 뱀인 거야?"

msgid "Defeat twenty [[Serpent]] enemies."
msgstr "[[뱀]] 적을 스무 장 쓰러뜨리십시오."

msgid "Watch Them Unravel"
msgstr "제가 한 번 풀어보겠습니다"

msgid "Complete all four act decks during a single playthrough of “Threads of Fate.”"
msgstr "한 번의 게임을 진행하는 동안, “운명의 실 가닥” 주요목적 덱 네 개를 모두 완료하십시오."

msgid "Hope for Humanity"
msgstr "인류에게도 희망이 있어"

msgid "Restore Ichtaca’s faith in humanity in “The Boundary Beyond.”"
msgstr "“경계 너머”에서 인류에 대한 이츠타카의 신뢰를 회복시키십시오."

msgid "Scenario 5-What?"
msgstr "내 사전에 1부는 존재하지 않는다"

msgid "Skip “Heart of the Elders, Part 1.”"
msgstr "“고대 문명의 심장부(1부)”를 건너뛰십시오."

msgid "Beyond Perfection:"
msgstr "완.벽.파.훼."

msgid "Complete all eight tasks on act 2 of “The City of Archives” during a single playthrough."
msgstr "한 번의 게임을 진행하는 동안 “기록물의 도시” 임무 8가지를 모두 수행하십시오."

msgid "I Remember Everything"
msgstr "다 기억났다고!"

msgid "Restore Alejandro’s memories in “The City of Archives.”"
msgstr "“기록물의 도시”에서 알레한드로가 기억을 되찾도록 하십시오."

msgid "Patricide"
msgstr "패륜"

msgid "Defeat Yig in “The Depths of Yoth.”"
msgstr "“요스 깊은 곳으로”에서 ‘이그’를 쓰러뜨리십시오."

msgid "He's Got a Point"
msgstr "어이가… 있네?"

msgid "Side with Alejandro in “Shattered Aeons.”"
msgstr "“산산조각난 영겁”에서 ‘알레한드로’의 편에 서십시오."

msgid "Valusia Sounds Great"
msgstr "발루시아라니 멋진 생각이야"

msgid "Side with Ichtaca in “Shattered Aeons.”"
msgstr "“산산조각난 영겁”에서 ‘이츠타카’의 편에 서십시오."

msgid "I’ve Built Up An Immunity"
msgstr "독 저항을 찍길 잘했지"

msgid "Win <i>The Forgotten Age</i> campaign without ever becoming poisoned."
msgstr "단 한 번도 ‘중독’되지 않고 <i>잊힌 시대</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "We Have an Understanding"
msgstr "당사자와 원만히 처리했습니다"

msgid "Win <i>The Forgotten Age</i> campaign without ever dealing any damage to the Harbinger of Valusia."
msgstr "‘발루시아의 선봉장’에게 단 한 번도 피해를 주지 않고 <i>잊힌 시대</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Who Needs Any of This Junk?"
msgstr "고수는 장비를 탓하지 않는다"

msgid "Win <i>The Forgotten Age</i> campaign without purchasing any supplies."
msgstr "아무런 탐험 물자도 구입하지 않고 <i>잊힌 시대 캠페인</i>에서 승리하십시오."

msgid "Don’t Tread on Me"
msgstr "혼자 있고 싶습니다 나가주세요"

msgid "Win <i>The Forgotten Age</i> campaign with no tally marks recorded under Yig’s Fury in your Campaign Log"
msgstr "캠페인 기록지의 “이그의 격노” 아래에 빗금이 하나도 없이 <i>잊힌 시대</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Bane of Yig"
msgstr "이그 처리반"

msgid "Win <i>The Forgotten Age</i> campaign with 25+ tally marks recorded under Yig’s Fury in your Campaign Log."
msgstr "캠페인 기록지의 “이그의 격노” 아래에 빗금 25개 이상이 표시된 상태로 <i>잊힌 시대</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "If I Could Turn Back Time"
msgstr "시간을 거슬러 갈 순 없나요"

msgid "Forge your own path, unlock Scenario IX, and win <i>The Forgotten Age</i> campaign."
msgstr "자신만의 방법을 찾아 나서서 시나리오 IX를 해금한 뒤, <i>잊힌 시대</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Yoth Expertise"
msgstr "요스 전문가"

msgid "Win <i>The Forgotten Age</i> campaign on Expert difficulty"
msgstr "전문가 난이도로 <i>잊힌 시대</i> 캠페인에서 승리하십시오."
